=========================================
AI Special Interest Group Meeting Notes
=========================================

2023-10-25
==========
Attendees

* Chen, Chao	    (Intel) 
* Jain, Abhishek	(Fujitsu)
* G B, Rakshith	(Fujitsu)
* Zhong, Ruijie	(Intel)
* Tang, Kaihui	(Intel)
* Chang, Liangliang	 (Intel)
* Gong, Jiong	     (Intel)
* Razumovskiy, Sergey (Intel)
* Liu, Yucheng	    (Intel)
* Yu, Guanbao	    (Intel)
* Lu, Teng	        (Intel)
* Tsai, Louie	    (Intel)
* Hajela, Ragesh	    (Fujitsu)
* Kevan Ahmadi	    (Imgtec)
* Nair, Abhishek	    (Fujitsu)
* Sharma, Priyanka	(Fujitsu)
* Wang, Zhitao	    (Intel)
* Safonov, Igor	    (Intel)
* Richards, Alison L	(Intel)
* Frank Brill	Cadence
* Andrew Richards	    (Codeplay)
* Zheng, Jiexin	    (Intel)
* Yang, Qun	        (Intel)
* Wang, Chuanqi	    (Intel)
* Cheng H. Lee	
* Lesniak, Artur	    (Intel)
* Soto Flores, Manuel	(Intel)
* Czeszun, Tomasz  	(Intel)
* Liu, Yi4	        (Intel)
* Lv, Tao A	        (Intel)
* Rod Burns	        (Codeplay)
* Penporn Koanantakool (Google)	
* Gabb, Henry A	     (Intel)
* Sunita	
* Ean Mikale	
* Chang, Hanwen	     (Intel)
* Shahneous Bari, Md Abdullah	(Intel)
* Mehdi Goli	        (Codeplay)
* Lu, Yintong	        (Intel)
* Manerikar, Ankit V	(Intel)
* Gu, Yonghao	        (Intel)
* Goto, Kazushige	    (Intel)
* Zhu, Yishan	        (Intel)
* Patel, Ajay kumar	(Fujitsu)
* Cui, Yifeng	        (Intel)
* R.Kumar, Abhishek	(Fujitsu)
* Huang, Tai	        (Intel)
* Balas, DorotheeX Marie Clotilde	(Intel)
* Ye, Jason Y	        (Intel)
* Saurabh Shandilya	(Cadence)
* K, Aruna	        (Fujitsu)
* Sheng Zha           
* Mao, Yunfei	        (Intel)
* Guo, Yongliang	    (Intel)
* Wang, Yiting	    (Intel)
* Tamir, Guy	        (Intel)
* Chen, Hao3	        (Intel)
* Bhuiyan, Mohammad Ashraf	(Intel)
* Li, Jian Hui	   (Intel)


Agenda 
Low precision computing for large language model (LLM) inference, Jiong Gong, Intel  (`slides <presentations/20231025- UXL - Low-precision Optimization for LLM_JiongGong.pdf>`__)

Question: How UXL can help to accelerate Pytorch regarding the large language model inference?  

Answer: As presented in the slides, we uses template lanauge to write fusion kernels, so fusion has been a very important optimization technique. oneDNN supports Graph API and can be used to support aggressive fusion.  

